以前去見政府工，分享下d 面試題目

官= 我=

官： 你都知呢個職位無咩工作量，一個鍾做得哂一日既野，你會點樣利用其他時間呢？

我：幫下其他同事做野，team work!

官：其他同事都無野比你幫手做，你有呢個思想我諗你都唔太適合做政府工啦

有人想知再講

係政府部門講team work
你真係傻撚左

個官見你架？ 乜官呀

做埋你嗰份
等你一個鐘都唔使做

破產官

面試官....

咁應該點答?
上吓淘寶?

我會扮做嘢，尤其是有大sir經過嗰陣

多做多錯，少做少錯，唔做唔錯

我會得閒讀下習近平語錄 熟習下將來國家發展方向

包即請

問你如果wfh你又做晒野咁你會做咩

返工四人幫表示理撚得你

做政府就梗係跟返個duty list做野嫁啦
做哂手頭上嘅野咪prepare下有d咩可以favor 到之後做嘅野
E.g整下notes整下表咁樣囉
Team work一陣你做錯左人地嘅嘢人地要幫你執手尾仲煩

廣東話問我果日食咩早餐
講緊係4皮起薪的officer grade唔親身體驗過都唔知政府真係咁撚on9, 最後有offer都reject左

咪撚講呀屌你
咪撚講呀屌你
咪撚講呀屌你
講咗死全家
唔講死全族

係咪佢？

試過係問

：石澳點搭車去愉景灣？

的士囉

有無現職aco 答

進修

on9

跟住點

番去等消息

讀緊大學in份紀律部隊part time文員仔

Sco問：我頭先開個excel,我唔知點樣可以張啲數字唔知點撚樣搞，你講唔講到條公式俾我聽

我：你類似嘅問題我讀書時候都遇過，雖然我呢一刻答唔到條公式俾你，但如果有本Excel書我可以幫你搵答案

Sco問： 5分鐘後有大人物嚟我哋嗰層開會，而家要你5分鐘清晒間房啲嘢，幾棟大紙箱，但係冇同事可以幫到你咁你點算

我：我睇吓附近有冇手推車，或者搵工具盡快完成

Sco瘋狂問啲白痴野
基本上用番我平時打機策略鳩答佢

最後都有請我，十年前$80/小時
但做過一年自此決定唔會再做政府工
簡直磨滅心智

而家講緊工作時間內？

錯，樓主唔搭得的士

我理解到777班人點解咁離地了

答：睇股票，贏咗分比你，輸咗入我數&幫sir/madam含撚或奶閪，有需要時更會被進入或進入

問個官乜名乜職級，然後話佢知我會報國安，因為我唔會容忍呢啲扯國家後腿嘅行為

uber

扮藍話 會幫藍屍做文宣囉

條死金毛 真係見一次憎一次

咁撚快做完未即係代表做得唔好

證明果水有身分證就請

佢鍾意你讀書
唔代表會想你係番工時間讀書

應該係講你會將一個鐘既野拖八個鐘黎做

十年前開到$80/h
應該都係pt 既officer rank喎
十年前未有最低工資

又係呢位一個月開十幾個post追擊公務員既朋友

真

咁政府工value d咩精神？

小做小錯 唔做唔錯
唔好做多 唔好做少
低調

正解

9up都有個譜啦

咁樓主條問題應該要點答

Lm學野

吹撚到, 就算份工真係無嘢做, 都唔會interview嗰時咁問個interviewee啦

之前遇過問會唔會再讀上master，老閪都話會，希望增長知識，有利日後做野

想知樓主見過幾多次政府工失敗後先有呢團怒火